<Document>
  <Box Margin="20">
    ## Регламент применения силы (ROE)
  </Box>
  Регламент применения силы (далее просто [bold]Регламент[/bold] или [bold]ROE[/bold]) - это свод корпоративных норм и инструкций для сотрудников службы безопасности активов корпорации Nanotrasen. Эти предписания предупреждают и противодействуют в произволу службы безопасности, и обязывают их применять ровно необходимое насилие для обеспечения порядка на борту.

  Каждый сотрудник СБ должен воспринимать этот регламент как обязательное руководство, превышение необходимого уровня силы должно быть обосновано, ну и сам сотрудник должен по возможности снижать степень насилия. Каждый член экипажа, прочитав эту статью может понять, что нужно сделать, чтоб не огрести от СБ Такие должности как Капитан, Синий Щит, иные должности имеющие доступ к оружию не регулируются данной статьёй, однако им рекомендуется ей следовать.

###Примечание:
 - Сотрудники службы безопасности несут полную ответственность за все травмы или причиненную смерть, в результате своей работы. Запомните, на кону жизни сотрудников корпорации!
 - Правила применения силы не регулируют отношения с заключенными брига, пермабрига и каторги
  <Box Margin="20">
## Таблица применения силы
  </Box>
  <ColorBox Color="#B6D7A8">
    Уровень применения силы адекватный ситуации
  </ColorBox>

  <ColorBox Color="#E06666">
Потенциально недостаточный уровень применения силы
  </ColorBox>
  
  <ColorBox Color="#A4C2F4">
Потенциально избыточный уровень применения силы
  </ColorBox>
  
  <Table Columns="6">
    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="5">
        Активная\nугроза
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#E06666">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#E06666">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#EA9999">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#F4CCCC">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#B6D7A8">
    <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="5">
        Активное\nсопротивление
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#E06666">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#EA9999">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#F4CCCC">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#B6D7A8">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#D0E0E3">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="5">
        Пассивное\nсопротивление
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#EA9999">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#F4CCCC">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#B6D7A8">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#D0E0E3">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#A4C2F4">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="5">
        Пассивное\nсодействие
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#F4CCCC">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#B6D7A8">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#D0E0E3">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#A4C2F4">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#A4C2F4">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="5">
        Активное\nсодействие
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#B6D7A8">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#D0E0E3">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#A4C2F4">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#A4C2F4">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox Color="#A4C2F4">
      <Box Margin="2">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox>
      <Box Orientation="Vertical" Margin="5">
        \n
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Center" Margin="5">
        Присутствие
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Center" Margin="5">
        Команды и приказы
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Center" Margin="5">
        Слабая сила
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Center" Margin="5">
        Нелетальная сила
      </Box>
    </ColorBox>

    <ColorBox>
      <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Center" Margin="5">
        Смертельная сила
      </Box>
    </ColorBox>
  </Table>
\n
В таблице изложено соответствие поведения подозреваемого к степени рекомендованного воздействия на него.

Все что находится ниже рекомендованного уровня потенциально недостаточная реакция на действия подозреваемого. Однако по возможности степень воздействия стоит понизить. Например выкрикнуть приказ сдаться дерущимся. Это упростит работу и уменьшит последствия.

Все что находится выше рекомендованного, потенциально избыточная реакция. Должностному лицу не допускается превышать уровень применения силы без наличия факторов, оказывающих помеху в работе сотрудника или несущих угрозу жизни и здоровью сотрудника или другого члена экипажа.

### Градация применения силы
Поделены на уровни воздействия. Желательно по возможности снижать воздействие, однако в таблице будет указан оптимальный уровень применения силы. Офицер при наблюдении поведения подозреваемого может придерживаться именно его.
 - 1. Присутствие. Само присутствие сотрудников СБ может пресечь противоправную деятельность и заставить подозреваемого сдаться. К этому уровню относится нахождение на месте событий и демонстрация оружия и спецсредств.
 - 2. Команды и приказы. Офицер должен отдавать приказы подозреваемому, чтоб принудить его сдаться властям. Команды должны быть четкими, понятными и легко исполнимыми: “стой”, “Брось оружие” и т.д.
 - 3. Слабое силовое воздействие и спецсредства. Захваты, удержание. Применение к подозреваемому спецсредств, что не причиняют серьезного  вреда здоровью. К таким относится: наручники, флешер, бола; телескопическая или шоковая дубинка, если подозреваемый отказывается надевать наручники.
 - 4. Нелетальная сила. Применение любых нелетальных средств для взятия подозреваемого под контроль: шоковые дубинки, станнеры, нелетальные гранаты, резиновые пули. При этом подозреваемому должна быть оказана вся необходимая медицинская помощь, в случае необходимости.
 - 5. Смертельная сила. Применение спецсредств и оружия, применение которых может причинить тяжкий вред здоровью или смерть. Энергетическое и огнестрельное оружие, боевые гранаты, холодное оружие. При применении подозреваемому должна быть оказана первая помощь, в случае если персона не подлежала убийству на месте.

### Градация поведения подозреваемого
От поведения подозреваемого зависит то, что имеет право применять охрана для взятия ситуации под контроль. Здесь будет описано в общих словах, какие признаки у каждого типа поведения. Поделено на 3 категории.
Категория Содействия:
 - 1. Активное содействие. Подозреваемый охотно идёт на контакт сам, и всеми силами помогает вам. (Подозреваемый бросает оружие и кричит, что сдается; подозреваемый в краже сам показывает вам содержимое своих сумок, когда вы говорите, что он подозревается в краже)
 - 2. Пассивное содействие. Подозреваемый спокоен, выполняет все ваши требования, не ведёт с вами спор, и физически не сопротивляется вашим действиям. (Подозреваемый без проблем отвечает на ваши вопросы, исполняет приказ показать сумки)
Категория Сопротивления:
 - 3. Пассивное сопротивление. Подозреваемый не убегает от вас, при этом отказывается выполнять ваши требования и не позволяет задержать себя, активно спорит с вами. (Подозреваемый стоит на месте, и отказывается показывать свои сумки)
 - 4. Активное сопротивление. Подозреваемый пытается скрыться, при этом не проявляет агрессии по отношении к вам или членам экипажа. (При попытке обыска подозреваемый начинает убегать от вас)
Категория Агрессия:
 - 4. Враждебность. Действия подозреваемого несут умеренный риск для безопасности офицеров и окружающих. (Бытовая драка; вербальная агрессия, нападение без оружия или с использованием подручного предмета)
 - 5. Активный агрессор. Действия подозреваемого в данный момент способны причинить тяжелый вред здоровью или смерть офицерам или окружающим. (Подозреваемый использует холодное и стрелковое оружие; подозреваемый - активный убийца)


### Факторы, допускающие превышение уровня применения силы
 - Наличие у подозреваемого опасного предмета или оружия
 - Отсутствие численного преимущества
 - Опасные условия окружающей среды (например открытый космос, разгерметизация)
 - Отдаленное место станции, типа технических туннелей.
 - Против подозреваемого не эффективны нелетальные средства.
 - Подозреваемый под стимуляторами
 - Подозреваемый ранее нападал на сотрудников службы безопасности.
 - Подозреваемый враг корпорации
 - И т.д.

Этот список не включает принцип того как оправдывать. Лицо, осуществляющее контроль за применением силы может согласится с тем, что в связи с некоторыми обстоятельствами превышение рекомендации дозволительно.

### Регламент применения силы не ограничивают действия сотрудника 
### в отношении следующих угроз:
 - Агрессивная фауна
 - Агрессивная мегафауна
 - Ядерные оперативники
 - Паранормальная угроза
 - Космический Ниндзя
 - Члены течений культов в стадии 2.
 - Прочие мерзости! [italic](Клувни/Воксы)[/italic]
 
  <Box Margin="20">
  ## Инструкции к массовым беспорядкам
  </Box>

### В случае риска массовых беспорядков:

 - Отправить к месту событий все свободные силы
 - По возможности снарядить всех или часть сил комплектом для подавления беспорядков: противоударные комплекты, щиты, противогазы, нелетальные гранаты и оружие
 - По необходимости повысить код угрозы до синего, связи с риском беспорядков
 - Попытаться провести переговоры и решить ситуацию без применения силы

### В случае массовых беспорядков:

 - К протестующим допускается применение нелетальных средств в целях удержания порядка. Все протестующие могут быть задержаны, доставлены в бриг. По особой необходимости процедурами допроса можно пренебречь.
 - Допускается применение летальных средств в случаях, когда действия протестующих несут непосредственную угрозу жизни и здоровью сотрудников или других членов экипажа, либо представляют угрозу целостности станции.
 - В случае, мятежа всеми силами удержите ситуацию под контролем. Следуйте регламенту в отношении всех подозреваемых, и применяйте смертельную силу по необходимости

  <Box Margin="20">
  ## Политика расследования нарушений ROE
  </Box>

Лицами, отвечающими за верность применения силы являются в порядке убывания:
 - [italic][bold]Магистрат[/bold]>Капитан>ГСБ>Смотритель.[/italic]

Агент внутренних дел имеет право проводить расследования в области регламента применения силы, и должен сообщать о нарушениях уполномоченным лицам, например магистрату.

В рамках расследования превышения уровней или нарушения правил применения силы, уполномоченное лицо на основании поведения задержанного и показаний проводившего задержание сотрудника(-ов) о ситуации, должно провести оценку соответствия примененных мер необходимым в данной ситуации. При факте превышения необходимого уровня силы в ситуации берется во внимание наличие факторов, допускающих превышение. В результате расследования подводится заключение о необходимости превышения оптимального уровня применения силы с учетом нанесенных повреждений.

В случае нарушения правил применения силы сотрудник обвиняется в [textlink="статье 200" link="SS2202xxArticle"], а также в статьях X02 в зависимости от тяжести увечий. Если офицер верно применил силу, обвинения не предъявляются.

Также сотрудники СБ несут полную ответственность за все травмы, что они причиняют членам экипажа, даже случайно. За это тоже предусмотрена ответственность.

### Примеры:

 - Офицер СБ применил дубинку против стоящего на месте подозреваемого, что охотно шёл на контакт.  Здесь [color=#E06666][bold]применение силы не оправдано[/bold][/color]
 - Офицер СБ увидел дерущихся на кулаках людей, один из них взял нож. Офицер застрелил его на месте, после чего оказал всю необходимую помощь.[color=#B6D7A8][bold] Регламент полностью соблюден.[/bold][/color]
 - Офицер СБ встретился в техах с двумя подозреваемыми в насильственном преступлении, после чего выхватил станнер и опрокинул в софткрит обоих, заковал и запросил подмогу. [color=#A4C2F4][bold]Применение силы не по протоколу[/bold][/color], ведь подозреваемые ничего не делали. Однако [color=#B6D7A8][bold]оправдано[/bold][/color], ведь подозреваемых больше и они разыскивались за насильственное преступление.
 - В разгерметизации офицер СБ застрелил убегающего подозреваемого. Применение силы [color=#B6D7A8][bold]может быть оправдано[/bold][/color], ведь нелетальные средства против подозреваемого не эффективны.

</Document>
